
                      Un saludo es para Peter Berg: el hombre puede dirigir una película sobre desastres como si no le importara a nadie. Lo que fortalece a Deepwater Horizon y eleva el listón de las posibilidades del género es que la historia que cuenta es honesta y horriblemente verdadera. La película representa el peor derrame de petróleo en la historia de Estados Unidos cuando la plataforma de perforación en aguas profundas arrendada por BP, propiedad de Transocean, explotó el 20 de abril de 2010, a unas 35 millas de la costa de Luisiana en el Golfo de México. En medio de la lluvia de barro, petróleo y calamidades ambientales, se perdieron 11 vidas. Berg crea el cataclismo de ese día con una tensión insoportable y una compasión curativa.
        
            